【推到完場】第39屆香港電影金像獎 得獎結果公布 (2020年5月6日 下午3時)

2020年5月6日 下午3時
#第39屆香港電影金像獎 將於官方YouTube頻道、Facebook專頁及Instagram限時動態LIVE Streaming 實時公佈得獎結果！
香港電影金像獎協會主席爾冬陞主持，為時約20分鐘

Youtube 直播:

Facebook 直播:

Instagram 直播:

預告

Youtube 直播:

Facebook 直播:

Instagram 直播:

最佳電影提名名單
《少年的你》
《叔·叔》
《花椒之味》
《麥路人》
《新喜劇之王》

最佳導演提名名單
曾國祥《少年的你》
周冠威《幻愛》
楊曜愷《叔·叔》
麥曦茵《花椒之味》
葉偉信《葉問4：完結篇》

最佳編劇提名名單
林詠琛、李媛、許伊萌《少年的你》
曾俊榮、周冠威《幻愛》
楊曜愷《叔·叔》
麥曦茵《花椒之味》
黃綺琳《金都》

最佳男主角提名名單
易烊千璽《少年的你》
古天樂《犯罪現場》
太保《叔‧叔》
朱栢康《金都》
郭富城《麥路人》

最佳女主角提名名單
周冬雨《少年的你》
蔡思韵《幻愛》
鄭秀文《花椒之味》
鄧麗欣《金都》
鄭秀文《聖何西謀殺案》

最佳男配角提名名單
姜皓文《犯罪現場》
盧鎮業《叔·叔》
張達明《麥路人》
萬梓良《麥路人》
張琪《新喜劇之王》

最佳女配角提名名單
區嘉雯《叔·叔》
賴雅妍《花椒之味》
鮑起靜《金都》
劉雅瑟《麥路人》
蔡卓妍《聖何西謀殺案》

最佳新演員提名名單
易烊千璽《少年的你》
劉俊謙《幻愛》
區嘉雯《叔·叔》
鄂靖文《新喜劇之王》
李宛妲《葉問4：完結篇》

最佳攝影提名名單
余靜萍《少年的你》
司徒一雷《幻愛》
謝忠道《犯罪現場》
葉兆麒《花椒之味》
鄭兆強《葉問4：完結篇》

最佳剪接提名名單
張一博《少年的你》
羅永昌、鄒耀衡《犯罪現場》
張叔平、陳序慶《叔·叔》
張叔平、鍾家駿《金都》
張嘉輝《葉問4：完結篇》

最佳美術指導提名名單
梁鴻鵠《少年的你》
陳七《犯罪現場》
張兆康《花椒之味》
文念中、利國林《麥路人》
麥國強《葉問4：完結篇》

最佳服裝造型設計提名名單
吳里璐《少年的你》
潘燚森《叔·叔》
張兆康《花椒之味》
文念中、陳寶欣《麥路人》
利碧君《葉問4：完結篇》

最佳動作設計提名名單
黃偉亮《犯罪現場》
錢嘉樂、錢家班、黃偉輝、鄧瑞華、吳海堂《使徒行者2：諜影行動》
董瑋《征途》
韓平、吳海堂《掃毒2天地對決》
袁和平《葉問4：完結篇》

最佳音響效果提名名單
Victor Ray Ennis《中國機長》
杜篤之、吳書瑤《幻愛》
杜篤之、江宜真《花椒之味》
聶基榮、葉兆基《掃毒2天地對決》
李耀強、姚俊軒《葉問4：完結篇》

最佳音響效果提名名單
Victor Ray Ennis《中國機長》
杜篤之、吳書瑤《幻愛》
杜篤之、江宜真《花椒之味》
聶基榮、葉兆基《掃毒2天地對決》
李耀強、姚俊軒《葉問4：完結篇》

最佳視覺效果提名名單
潘國瑜《中國機長》
譚啟昆、吳家龍、鍾家豪、楊起超《使徒行者2：諜影行動》
徐建、魏明、李帥《征途》
黃宏達《烈火英雄》
余國亮、馬兆富、梁偉民、何文洛《掃毒2天地對決》

最佳原創電影音樂提名名單
貝爾《少年的你》
波多野裕介《花椒之味》
林二汶《金都》
金培達《麥路人》
川井憲次《葉問4：完結篇》

最佳原創電影歌曲提名名單
〈FLY〉《少年的你》
作曲：盧凱彤
填詞：盧凱彤、吳青峰
主唱：岑寧兒

〈好好說〉《花椒之味》
作曲、填詞：伍棟賢
主唱：鄭秀文

〈金都〉《金都》
作曲：林二汶
填詞：黃綺琳
主唱：鄧麗欣

〈兄弟不懷疑〉《掃毒2天地對決》
作曲：蔡曉恩
填詞：劉德華
主唱：劉德華、古天樂

〈灰色星塵〉《麥路人》
作曲：金培達
填詞：小美
主唱：郭富城

新晉導演提名名單
文偉鴻《使徒行者2：諜影行動》
黃綺琳《金都》
黃慶勛《麥路人》
梁國斌《塞拉利昂上》
卓翔《戲棚》

最佳亞洲華語電影提名名單
《大象席地而坐》（中國）
《返校》（臺灣）
《影》（中國）

啲戲其實上映左未，8成都未聽過

上咗5場就冇咗
等攞咗獎再上過

戲院都未開點上，而家睇怕要再等多一兩個月。就算開返，都未必即刻做得返起個市

想睇麥路人 但搵唔到地方睇

男主太保穩
女主俾周冬雨定sammi

最佳亞洲華語電影提名名單
《大象席地而坐》（中國）
《返校》（臺灣）
《影》（中國）

咁就夠

新人劉俊謙，祝謙謙好運

推

我見wiki有哂結果 流定堅

睇好叔叔

留名

十成流 冇一年真過

應該會係Sammi

未睇過麥路人
但估男配達明

留名等睇香港電影金像獎又頒獎俾支那電影

有冇十套電影

新演員 劉俊謙《幻愛》

班老屎忽實投哂少年的你
香港人自己要支持返港產片用票房贏返

新晉導演提名名單
文偉鴻《使徒行者2：諜影行動》
黃綺琳《金都》
黃慶勛《麥路人》
梁國斌《獅子山上》
卓翔《戲棚》

幫樓主改翻

Push

金都 女主 係時候啦

獅子山上 同 戲棚 好難揀

睇咗優先場，做得好好

今年攞個感覺應該同中六合彩頭獎不過二十注中一樣無癮

大部份戲都未上，估條撚咩

上次套七月與安生出嚟爭獎已經好on9
除咗係獎門人個仔，完全唔知關香港鬼事

大象贏到金馬獎最佳電影，贏面比較大
不過金像獎同金馬獎口味一向都幾唔同

lm先
劉俊謙
蔡思韵

期待黑馬女配
賴雅妍《花椒之味》

cls明明記得大象都好似唔係上年嘅戲點解仲有得爭獎

push

因為2019年先正式上映
不過2018年已經參加影展，但係導演2017年自殺身亡
影都係同樣2019年先喺香港上
不過影繼續有哂張藝謀而家得畫面好故事勁薄弱問題

點都好過sammi

原來薑薑開咗，仲諗住一陣開

其實大象好似從來無「正式上映」過，只係一路加場，加到符合金像獎資格

一半以上都大陸片

冇錯
佢個版權問題好複雜
之前都係喺台灣睇

美人Reis

嗨 就嚟夠鐘都未到熱門我開多個推先

男主角應該都係 太保vs朱栢康
佢哋邊個攞都唔surprise

好希望萬子拎男配

金像獎爭Peter朱一個最佳男配角

召喚打針圖

打天下嘅佢真係唔得 期待金都

好多港產片都未公映
睇左嘅巴打等陣唔該唔好劇透

究竟係sammi破處定係雙提名𠝹票益咗stephy

Push!!!
Gchi 小野 雖然知無乜機會

劉俊謙

會長

朱康之前話自己陪跑
利申未睇

其實咩叫做「都咁多年啦，今年到佢」
唔跟表現跟年資睇 你不如比個終身成就獎佢啦

我想問今屆有冇出到特刊?

翁子光賽前預測

推多下先

高先三寶

咁佢喺電影界係新人嚟
唔通講自己好有信心攞咩

Push
Youtube live個邊全撚部翻牆黎既dklm

好多都冇睇過
女主角希望Stephy

今年好似好多套都係劇情片咁

連登網軍1500全面進場

今年多左本土野 少左d大制作 希望可以keep住係咁
Stephy拎都幾好

Comment仲提緊咸豐年前嘅千嬋同劉嘉玲

希望兩邊一齊多，百花齊放
下年應該上明日戰記同風林火山

風再起時講咗兩三年仲未上 朝偉呀

男主角....淨係睇過犯罪現場

風林火山 有d期待

提名好似都係嗰幾套
包實晒

其他全部未公映，少年的你又應該唔會睇

原本幻愛金都叔叔應該公映緊

我已經放棄左youtube睇到火起

好多殘體字

返工睇文字直播 唔明點解唔星期日搞

已光復YouTube

邊條on9咁快改左維基

成堆nmsl衝出嚟

前年同上年都咁講

套明日戰紀有無聽左十年
覺得套戲係都市傳說

開波

準備

下年上映 應該😂

音樂響起!

美美

嗨

美美支持邊個

youtube互屌都開波

個chatroom世界大戰緊

金像獎個主題音樂真係一流

係chatroom見到啲人話睇電影唔好講政治

十年

應該會好似往年宣布入圍名單咁 廿分鐘就完

天滅中共！！

唔想睇chatroom暴動
留名
想小野stephy拎獎

一聽到已經好感動

一齊幫下拖

次次聽都好感動個腦有朝偉上台的畫面

3點公布要返住工睇 好痛苦

係 有啲想喊

最on9係唔較 slow mode

快到望兩眼都暈

主席

爾冬陞

開波！！！！

好準時

真.開波!

邊個唔投票！

今年one man show?

佢一個讀晒？

爾冬陞呢幾年真係將金像獎搞得幾好

好緊張

屌！！！

盧sir

屌

劉謙

Diuuuuuuu大陸仔

原來真係LIVE以為係錄播

tfboys

我屌！

唉屌

Wtf

？？？？？？？新演員做乜撚

Diuuuuuuuuu

又係少你

掃獎

少年的你有冇上過?

又少年的你

少年的你掃獎大會

屌佢老母支那仔

黃綺琳上呀！！！

Diuuuuuuuu

屌！

屌又係支那戲拎哂啲獎

及時雨

上緊

中咗！！！

支那戲

金都

呀！！！！好撚開心呀！！！

佢係咪諗住3個字讀完

好彩係金都

今年會好想睇金都

十分鐘夠做

十萬蚊及時雨，我都好想要
爾冬陞好坦白

屌又係少年的你

10分鐘搞掂？

全部大陸仔

提名片段都冇 雞咗啲

成個過程好似20分鐘會完結

完sem去睇金都

黃綺琳

好在

屌劉謙呀

屌你金像班old seafood

呢個勢15分鐘都比多

留

仲要加快語速我真係屌咗下

葉問4

其實係好多戲未上定我miss左冇睇

張嘉輝

好撚多支那戲

張家輝連剪接都做埋

少你屌

未上

葉問4拎剪接??????? 我真係成頭問號

小野啊啊啊啊好緊張

好HEA

影帝提名冇都算
屌你老母新演員都贏唔到 冇撚嘢呀嘛

仆你個街 葉問4最佳剪接

Ellen老婆？

編劇獎有林詠深份，都算係香港人既

真係不如出新聞稿就算

吓

另一個人嚟

All 少你

好快

又少年的你 WTF?

達ming

小野屌。。

好似開利士

達明

今屆....

萬梓良

客觀睇係正常
tfboys提名最佳男主角而劉謙冇，所以點都係tfboys大機過劉謙
所以係區嘉雯 vs tfboys條友爭

唔係撞名咋咩 寫法都唔同

達明係咪第一次攞獎?

越開越快

小野

快到咁

好想佢攞

達明

真係唔容易大病完一場攞獎

其實唔夠戲提名就咪搞啦，來來去去得幾套戲咁，又要格硬提名啲垃圾

錯名??

係咪仲有

主席讀錯名

哭𠹌佐

好彩阿Sa又冇獎

Hea撚到 做緊乜鳩

真
就嚟可以兩年搞一屆

心水但係讀錯名

我心水

讀錯

心水

真係有睇過？

讀錯名

「我最鍾意」
不過連名都讀錯

成架車炒落地鐵站梗係有視覺效果啦

可能一個post都推唔完

佢不如直接出list屌

禾謙電影評論學會影帝嚟

小學頒獎都耐過佢

快到

真

Fb post 賽果咪算囉

屌 乜都係少年的你

好彩支那機場都冇獎拎

提名片段都冇
我估應該仲有

800內完都得

ellen

以為好似903咁有少少花臣 Hea撚到

Ellen

係撚咁開

盧凱彤

金都首歌都輸

林二汶！！！

快撚到，洗鬼20分鐘

$2

啲信跌撚晒落地
好好笑

快能到

少年的你狂掃獎

林二汶

二汶

2man

燈中

大象啦一定

返校啦

AT17

大象啦

HEA到呢

嘩 at17都有獎

大象

林二汶盧凱彤一齊拎獎

中咗！！！！

十分鐘完場

唉

提名片段都冇係咪因為有版權問題

開心

點解黎黎去去都係果幾套提名咁

無反校

返校

男主角啦

Stephy

大象好慘, 大家睇下背景就知咩事, 講緊中国社會

大象抵攞

男主了太保

屌你有啲訪問 9up 下都好呀

今年懷念嗰part都cut？

叔叔！！！yeah！！！

呢個well deserved

連人名都講錯仲話係心水

太保

屌！中哂終於唔燈了

AT17 一齊拎獎

係咪史上最快嘅頒獎禮

sammi

屌又係周冬雨

。。。。。

全世界應該

少年的你

屌咩

周冬雨

sammi又食白果

笑死

屌拿星燥左

少年的你again

本應係 ellen同二汶可以同台攞獎⋯⋯⋯本應⋯⋯

周冬雨WTF

屌 又支那人

支那金像獎?

屌老母好撚嬲

少年的你掃獎

香港電影金像獎

要講普通話恭喜女主角

好撚諷刺

少年的你拎哂

屌 十分鐘完唔到

做乜鳩

真係少你老母

奶共的你

支那金像獎

支那電影金像獎

尷尬

班老屎忽奶到懵咗？

十分鐘就完

周冬雨呢套攞到但係七月輸
識唔識㗎班評判

少年的你已成然家

奶共金像獎

幻愛哭能左

好雞

仲有送奠???

。。。。。。

屌你老母連最佳電影都係！！！仆街

好彩頒得快

好柒

又少

全部都係少年的你

屌你老母，又少年的你

wtf

屌你老母少年的你

返校講製作黎講係差d
佢係個主題吸引姐

少年的你贏晒

屌你老母臭閪

十分鐘完咗

唉屌 叔叔同劉謙

完

竟有幾多獎俾少年的你拎咗

幻愛

Ellen 同Eman

其實可以cut左「香港」呢兩個字

香港電影金像獎
啲獎頒哂俾支那戲咁際

投票嗰班咩事

咁快完左

高先三寶真係衰在得優先場

咁就完場

屌 咁多大劣攞

屌咁撚快

咁就頒完

好撚嬲呀！！！！

屌你老母我套幻愛白果

屌你咩支那人

出新聞稿好過喇

10分鐘完場

講多兩句都冇

少年的你頒獎禮

表示左香港娛樂圈既奶共搵飯食???

好彩網上live都唔係嘥我太多時間

抽獎公佈結果完畢，多謝收看

奶共獎都睇

少年的你好好睇咩？

唉 今屆sammi最有機會都衰左，注定同影后無緣啦
連人瑞都攞到 sammi真係....

Creamy yick Youtube channel
金都live

好後悔睇live

周冬雨攞女主屌

十分鐘搞掂，少年的你拎獎典禮

少年的你攞咁多獎

金像獎條宣傳片好黃

快到咁不如網上出個post好過

之後都咁頒啦，橫掂都係畀晒啲大陸電影

十二分鐘

快過六合彩

屌真係就咁讀完就算

好灰點解今年會咁

提名片段都懶得剪，痴撚線

已經做完

古天樂科幻片

juno新片

原本已上左

浪費咗我十分鐘

投票期仲要撞正武肺，搞幾多優先場都無用

剪下片段都無

好彩今年係濕鳩頒獎

年年都係咁咪好囉
洗乜搞場大龍鳳

10咋

戲外結局仲慘過戲裏⋯⋯

我睇到作曲人果下想喊

都好 好過浪費幾個鐘頒獎比支那

劇本一定係金都好啲囉

但d獎係紅呢

犯罪現場0獎

全撚部 都 少年的你
真係咁勁

風林火山

投票率低咗
出到嚟大部分都係少年的你

好彩取消大型頒獎禮

咪係
屌

等咗風林火山幾年

乜鬼都係少年的你有冇咁堅呀

如果之前上可能仲衰
冇乜人敢去戲院

西環戲院幾時開 等我去睇爆

上屆個陣容仲吸引,有淪落人逆流大叔G殺呢啲本土小品佳作
今年又變返支那片包攬

屌期待咗好耐

金像獎冇公信力就緊

咁咪好
慢啲我驚我打爆個mon

安慰獎，上年攞唔到今年攞返。

到底我睇咗啲乜鳩

⋯

真 等左好耐

真 如果唔係應該爆撚咗血管

朱康

見到d演員導演覺得好sad⋯⋯

屌佢老母

上年非常嫌疑犯，今年白夜行，香港電影喎，

真如何睇成晚係咁既結果會仲嬲

咁又係

導演

好慘 花椒之味佢係做得好
聖荷西謀殺案未睇唔知
做咩要提名兩套

千六個投票人

個背景邊度黎, 咁靚

金像獎得條預告片好睇

大佬點睇

好似押後到年尾開

易烊千璽你老母
搶走劉謙個新演員獎

有頒獎禮逐個獎拖加感言 電視應該爆咗十次

抄襲抄到拎獎

少件的你頒獎典禮

員工黃主席黃但係啲評審紅可以點
平心而論唔好話咩支那定香港 套戲藝術角度上邊值咁多獎呀

不過佢個場景佈置同埋設計又幾有藝術

政府冇緩助演藝，都算係對政府既一種控訴

屌，越睇越火，大陸戲番大陸啦屌

少年的你咩事比支那禁

咪係
全部支那狗

風再起時

所以立會選舉大家識做啦

仆街大陸仔

sammi真係黑仔到仆街 幾次最有機會拎影后都比自己𠝹票

屌你老母
少年的你憑乜撚野入圍
大陸片黎架咋

花椒之味係咪一個獎都無？

乜撚野 十分鐘完左？

好撚灰呀 灰撚過上年

Ellen 同 eman 都得獎
諗起二汶今日篇文就眼濕濕

黃秋生：兩個提名梗係好過一個提名㗎

有堆本身都未公映

十年攞最佳電影嗰陣，台下班老屎忽閪晒面

小美嘅偶像有份演

10mins完左都係好事，唔係好想睇支那狗講感受

完左佢啦 睇黎把撚咩

香港電影？

有 不過唔記得係咩獎

我偉

其實今年個結果可以好美好 比少年的你影響哂

6月24日，片方宣佈因製作完成度和市場預判等原因改檔，不在6月27日上映 [17]，據不願名字見報的電影圈人士透露因涉及未成年犯罪、校園霸凌2大爭議題材，屬於「敏感內容」，2019年是中國建國70周年，中國當局對演藝戲劇題材的把關都會特別慎重[18]。在宣佈定檔6月27日到宣佈撤檔的期間，該片始終沒有拿到國家電影局的公映許可證。

from wiki

香港電影金像獎?
香你老母咩頒黎把撚

最安慰真係得太保攞個下

少年的你真係大小通吃
有巴打講得啱 播十分鐘都係唔gur十分鐘
播成晚應該會屌鳩成晚

服裝

個list呢
好彩冇搞現場 睇大陸人上台

唔會有人記得呢屆

問題係其他戲都無乜邊套好突出
都只能夠揀中間稍為好啲嗰套

咁即係支那有無上到

上年個賽果都算唔錯啦,係唔明點解城城套戲咁多獎拎

紅地毯呢

無返校 屌你老味啦

易xxx拎左新演員已經係公司屌出聲

唔洗推已經完撚左

唔洗list啦

最好係金都個導演，有10萬蚊袋

點解少年的你拎奬
金像獎會比人屌奶共
明明係業界一人一票
比盡都係業界奶共

最佳電影都係佢

有冇人講少年的你
睇過七月與安生

有
10月22日，電影官方微博宣佈影片將於10月25日正式上映[19]。由於是突然定檔，亦令不少影院意外[20]。
該片在中國大陸的上映首日1.45億[21]。首周三日票房累計5.82億。11月2日，上映第九天票房突破10億大關[22]。 最終15.58億，位列2019年度中國內地票房第九名，國產片第八名。

有

奶想sammi攞返次

好正常
導演係曾國祥
本身同班電影人就好Friend
今年無咩大佬片爭
自然全力谷票落佢套戲度
你估《十年》之後
金像獎真係無壓力咩
睇下舊年點都要俾獎套爛鬼無雙就知
大熱嗰三套俾人感覺本土味好重
有班人唔鍾意見到呢個現像
驚會嚇走支那投資者

暴動未？

好坦白，曾國祥係幾有才華，但啲選角全部都係支那人，所以結論就係:

收皮啦屌你老母，而家香港大撚把有潛質嘅演員，想要新面孔嘅都大撚把，你堅撚次要用支那人，我屌你老母臭閪。

之前條宣傳片又整到係威係勢咁

搶撚咗劉謙個獎

其實點解比少年的你掃晒d獎呢

高先3寶一定唔差過呢套大陸主旋律既戲

最主要係因為檔期問題，好多比較新導演拍既戲都會安排金像個個月先上

結果因為武肺就令到呢堆黑馬唔可以如期上

最終成班行內人睇想都無得睇

係五個提名變到得返二揀一，三揀一

最終咪比晒部正常少少既戲

最重要港產片產量少左好多

大家記住上高先3寶時入場支持下

都冇香港人攞獎，不如快快趣讀完就算啦

主辦應該係咁諗

睇嘆息橋呀大家！黃綺琳導演係編審

少年的你掃獎真係預左
但諗唔到最佳編劇都係佢

我估最佳編劇-金都

on9 香港電影唔拍本土 要就d支那人真係好on9

高先三寶真係好正

利申優先場睇哂

大陸已經講到明之後盡量唔會請香港台前幕後嘅人拍中國電影，你估佢哋唔驚，即刻投票表忠

好老實講我覺得七月與安生幾好睇

但係屌你老母曾志偉個仔係原罪
返大陸住 唔好留喺香港

上年如果係淪落人拎最佳電影咪幾好

啲評審點會黃呀

明明淪落人>>>>>無雙
你話大製作多技術獎都算
有乜理由最佳電影最佳導演最佳編劇呀
同一句說話送埋畀少年的你 屌你老母

仲有Ellen老婆其實都有拎最佳攝影

其實要睇都會睇到
不過班評審懶過鳩

好彩兩年都tip中新晉導演

係咁架啦
四年前爾冬陞頒獎畀十年無人記得啦

網上live爾冬陞one man show

依個就係 前線 同 班垃圾高層 既分別

根本係社會縮影嚟

落手落腳做嗰班幾想有突破都好
班廢中廢老渣旗話事人就係要奶共

啱啱先追返
劉俊謙竟然拎唔到新演員.......

係我記得佢個名

返校應該淨係提名華語電影？
咁都真係好難同大象爭嘅

戲院開返要爆睇金都 幻愛

只講表現，周冬雨真係掂

真
提名期嘅優先場撞正武肺，最後拉票都無機會
少年的你唔係差，但最佳編劇論寫人物同處境分別係叔叔同金都較為出色細膩

支持港產

金都就上

屌拉星 好彩係網上搞
唔係屌足幾個鐘

都未上
金都6月11
幻愛7月2

希望之後大家之後會入場支持金都

曾國祥的確唔錯
七月與安生個年已經拍出身價

行內人會睇唔到優先場咩？

咁又唔可以話少年的你係主旋律嘅
少年的你都曾經俾大陸禁映過
係後尾過埋十一敏感時刻先無啦啦靜雞雞上映

以呢類頒獎禮同評審嘅口味黎講，得獎電影通常有一定套路。（即係似奧斯卡、諾貝爾文學獎，通常以可以表現國家/地區文化做重點）

《少年的你》明顯係攞獎戲，題材涉及社會議題，帶出欺凌同大陸高考嘅壓力，劇本有文學性。

係呢個評審準則下，贏其他題材傾向小品嘅港產片都係冇辦法，不過我都同意真係攞太多獎。

利申：支持《金都》同《幻愛》

香港自己開戲拍合拍片咪用香港人囉

Stephy輸比支那雞

第39屆香港電影金像獎完整賽果出爐！！！

其實好難睇到

雖然有優先場

但其實班行內人都無咩特權

除非你係片商個堆

做影評，攝影，前線個堆邊有機會睇

同埋曾國祥拍嚟拍去都係搵啲蝗演員，特別唔鍾意周冬雨，見到佢就唔開胃
唔明點解啲人話佢做戲好，成日扮有性格，似想走周迅路線。但戲同樣都爭人哋九條街

有無心睇啫，有啲緊係會想正式公映先睇又唔洗就時間

幾好

扮乜野撐本土, 有幾多人真係有睇過叔叔同幻愛?
今年唯一守住金像獎公平性既方法就係停辦

咁其他嗰幾套咪又係
除咗金都有邊套唔係講小眾議題

得個夾硬加落去嘅片尾最主旋律

正常人有明星老竇，頭上應該有光環，但有共狗咸濕曾志偉做老竇.....個頭上面同有舊屎有咩分別，屌！

類似例子

韓國嘅《上流寄生族》

咁真係有好多香港電影人覺得港產片唔奶支就玩完
就算去咗支那拍戲
都希望套戲拉車邊扮港產片攞多啲獎
俾老闆開心下

好多行內都好撚普通人

你寫幾篇影評刊登過報

都可以申請有份投票

其實預左
因為區嘉雯同易翔都提名多個角色獎
預左一定係佢哋兩個

唔係易翔攞埋男主角咪叫好

評審好似可以上金像獎辦公室
借碟睇提名片

睇咗金都優先場
真心正有唔少諷刺支那位
stephy都敢接

發現個post時已經完咗 咩料

叫支那電影金像獎啦
影視圈全面向支那傾斜
最後就俾支那食埋

易翔同太保叔有段距離

咁無雙夠係抄啦 金像獎啲評判就係咁撚戇鳩

支那雞演技又真係高Stephy幾班

少年的你 抄返黎？

余靜萍

改埋結局

平心而論，有無人睇過少年的你係咪真係值得拎獎

仲有叔叔都上

果隻野同太保根本係唔同level

可能嫌麻煩呢
因為嗰堆人例如導演會會員乜乜柒柒
基本上係可以免費入戲院睇戲

題材同劇情上係攞獎戲，好似早幾年嘅一念無名，一睇完就知係一套攞獎戲。

其實拍得幾靚

好彩上屆同今屆啲女主角女配角陣容幾好,唔洗俾阿Sa偷雞攞到獎

睇過，個人覺得唔值。人人口味唔同掛。
可能我對人唔對事，本身唔鍾意曾國祥同周冬雨，覺得成套戲都好扮嘢
想拍啲類似日本青春片，但啲演員同取景全部都係蝗就即刻low 哂

杜汶澤：
網上節目都係節目，唔代表求其！你哋班人自己做咗電影咁多年，真係好唔尊重同業，咁無誠意，咪柒頒吖嘛！

所以咪塞個新演員獎做安慰獎

係，最尾真係有做多左，好噁心

我相信睇唔返鬼子來了，大紅燈籠高高掛個種結尾

台灣好似上左

杜生都暗示過佢係黃 點會唔敢接

阿sa
做來做去都係咁

大陸就係咁 唔改好個尾一定上唔到
睇下過春天

講開又講 影后成撚日都頒俾支那人

金都好多優先場

黑馬劉俊謙咁就犧牲咗

講句我有比你屌 啲人吹到影后level

屌佢老母咁都有得輸
仲要係個套濕鳩少年的你

咁阿sa又真係唔掂
sammi同stephy就ok姐

近年唔少新演員嘅表現仲好過拍咗咁耐戲嘅佢

阿sa做戲 個腦即刻彈我有畀你屌架出嚟

Sor無留意開 抄邊套？

咁佢真係做得差 都幾難有人做得差過佢

吓 你係中共黨員定紅衛兵 靠出生同家庭背景就可以判定一個人？

根本兩個做戲都唔掂
比過一件垃圾就一定要比埋另外嗰件垃圾咩

因為香港女演員真係少。
香港電影一向男性主導。

鄧麗欣都夠料
就算周秀娜係29+1哥年拎左都唔會俾人屌

講故事技巧有冇進步先
七月太商業化小清新 陳可辛化

淪落人做賓妹嗰個第一次做戲都好過佢啦

好認同 一個地方既電影獎係要同果個地方有啲關係
講真我未睇啦 我唔會話佢一定唔係好電影 問題只係佢會同香港有幾大關係 香港人睇可以幾有共鳴
上次七月與安生都仲闊啲 今次呢 我無考過高考囉
其實佢地諗法係 如果金像獎太認同政府資助出既戲 情況只會更差 更無人投資 最後成個產業會收皮
只係佢地無勇氣 亦無努力搵有勇氣既老闆 試下中國以外既市場

上年個女主角雖然係支那人但套戲係正宗港產片嚟同埋真係做得好好

Sammi又無份

阿sa啲戲又唔係話好屎嘅....但冇啲人吹到咁勁囉，其實我都唔知點解佢會有提名

其實點解曾國祥唔係香港拍戲，係咪佢啲題材香港搵唔到資金

其實佢地行內一定有得睇
唔會等公映先睇

金都個歌曲獎都無

金都
幻愛
叔·叔

爆睇！

一係就合拍片 女主角就一定搵支那妹 明明香港都有好多有potential嘅女演員

七月與安生幾好 +1

英皇

Low
Cheap就cheap啦

陳果捧得梗係有翻咁上下

放棄啦 係連登認真傾戲係笑話黎

鄭秀文兩個提名都輸畀個大陸演員分明係造馬，不如改名叫中國電影金像獎！

其實都真係幾屎好似小學生做話劇 太生硬同埋無論個角色咩嘢情緒都係同一個tone

無可否認佢係好有才華，但你有冇留意佢所有嘅選角都係支那人？如果佢真心支持香港電影，點解唔可以用返香港本地嘅演員，大把新面孔，大把有潛力嘅演員俾佢揀。一句講晒會用支那人，就係為咗賺人民幣，一句講曬咪又係奶共，完。

以前淨係拍埋啲低B港女戲,依家開始老就想拍返啲文藝片轉型但真係搞唔掂

兒童故事～輸!

支持黃色電影圈

阿sa啲大熱咪又係搵人吹風吹出嚟
唔知咩事個啲咪信到十足

係好屎

去年上映的《少年的你》叫好叫座，在去年11月2日，即電影在中國上映第9天，就衝破10億大關。最終，電影在中國票房收超過15億人民幣，位列2019年度中國內地票房第九名。

坦白講 用邊個佢係咪真係話到事

拎咁多獎真係比佢吹漲
咁啱now 喺度播就睇吓，唔覺得拍得差，但見到啲蝗演員加成套戲都係賤體字好唔開胃。

原創音樂攞左

但佢又真係由低做起喎

少年的你根本係大陸電影

唔係歌曲獎

要合拍片，一方香港，另一方自然係中國。
男方係香港演員，女方就要係中國演員
就算有潛質，但係一係太老，一係cctvb唔放人，唔係呢兩個原因就嫌唔夠火候。

大象勁太多仲要有金馬獎加持
返校真係得主題夠打
至於 影。。。劇情太薄

上年頒獎禮前好多鱔稿吹奏阿Sa係大熱
如果唔係英皇佢邊拎到咁多提名

唔係啦 香港最撚多印象派觀眾
「wa dllm 𡃁模都做到影后 香港電影垃圾到呢」

關唔關資金事

但歌曲係盧凱彤，二汶

Stephy 同娜姐都好過佢

你唔想香港文化同產業可以侵據大陸市場咩？
btw 微博啲人話佢係港獨

少年的你太多獎

CCTVB嗰啲花旦，人放你都唔要啦

娜姐做戲真係好自然

支持

講得出呢啲說話嘅本身都唔係有心香港電影。
如果係外國電影佢地又唔係咁睇。

三夫個女主角我諗真係冇乜香港女演員敢接
除咗增肥,閪除外嘅地方都要露咁濟

易烊千璽都算00後回億

左手右手

覺得佢有心機做演員 29+1真心唔錯

雖然合乎參賽資格
但老實講邊個會覺得呢部係香港電影？
唔係單純講演員同拍攝地點
而係成套戲都係支那風味、支那題材嘅戲
等於好多支那老闆搵到香港人幫手穿針
然後去外國開一啲「香港乜乜公司」咁樣

大象唔係台灣？？？？

我知
利申 冇睇過三夫

i mean 例如趙薇周迅章子怡嗰一堆全部都攞過

呢個真, 香港露多小小都唔得已經唔得

諗起唐姨攞視后
吹吹下真係比佢攞到

客觀啲講 有無人睇過周冬雨套戲
同鄭秀雯花椒之味係咪勢均力敵

陳果個陣話呢套劇本根本無可能有香港女演員拍 18線都唔會搵到
所以我明白佢呢套點解要搵中國人

Search 少年的你影評，呢篇幾好

「只要你贏了，我才不算輸」──介乎「反動」與「政治正確」的中國式抗爭偽術

燒生有冇tip金像獎

可能特登投俾ellen
因為eman有提名埋原創音樂

其實點樣界定佢入唔入香港港電影個list
係個導演係香港人，定係投資商係香港就可以？

還返俾劉謙啦

基本上呢套野除左演員
幕後基本上大部份香港/台灣人黎

微博啲人唔使理啦
咩都有得佢地講

但我最中意金都首歌

想屎塔肥多啲唱歌

有啲係得嘅(例如：徐子珊)
不過都已經係十幾年前嘅事，最近十年幾乎冇個得，就算係周家怡，當年cctvb時期都唔受熱捧。

我係 我想嘔呀.jpg

金像獎係投票投落個角色度唔係投落個演員度 分薄咗票源反而容易輸

你可以話佢老豆關係去跟陳可辛

但話憑佢老豆就可以做導演唔洗捱咁多年啦

佢兩公婆有參加雨革

係香港老闆除左警匪片以外既都無膽投資 佢真係留係香港應該收左皮

書展model嗰陣好撚憎佢
但係覺得佢有心轉型做返一個演員 睇到佢嘅熱誠

有最佳美術指導

故事吸引過七月 比較宏大 可能校園青春戲比較易處理

資金...end up咪又係關錢事。好坦白近哩幾年有好多低成本嘅電影都拍得好好睇，甚至攞到金像獎嘅獎項。唔知你有冇聽過”首部劇情電影計劃”，總之就係政府資助，視乎你嘅組別budget得500萬同800萬，聽落係咪好少？但一念無明，點五步，淪落人，金都，等等嘅作品，全部都係喺呢個資助計劃底下拍出嚟。所以根本唔係資金嘅問題，貴有貴拍，平有平拍，平都可以拍出好好嘅作品。奶共就係奶共，無論佢幾優秀，幾有才華，佢嘅目標觀眾根本就係支那人。

書展個陣已經覺得佢唔係一般model
係有d腦同有諗法
幾年前佢都講過佢目標一直係演員
Model只係踏腳石

上年胡定欣都輸俾個冇拍過戲嘅菲律賓人啦
Cctvb啲花旦小生個影響力根本離開個電視台

你肯定徐子珊係得

我講緊有potential嗰啲唔係CCTVB個班

又攞首部劇情電影個d黎話平有平拍

其實好多新導演都唔係拍警匪片

今屆五個提名得一個係

不過到時又比人話靠老豆

咁都係
而且《三夫》真係一套香港電影
就算有部分角色唔用香港人都唔影響
但今次《少年的你》只係掛名香港電影
相信你問支那觀眾
都無人會覺得佢係香港電影

即係將啲內容改過先上到大陸？

但係其實呢個平有平拍係平到有啲演員直頭要唔收片酬 套戲賺咗先有得分紅
一念無明 點五步 淪落人嗰啲大牌都係做義工
金都唔知

謙謙

金都咪又係首部劇情電影
stephy有冇收片酬

佢啲戲係靠支那條水
但至少唔係幫支那打飛機啲紅底電影

冇佢退出左好耐啦
不過有暗示過個個人標準唔同
唔洗太介意得唔得獎

呢方面我又幾同意仆街黃百鳴，王家衛都要拍到旺角卡門先可以搵到投資者，你講個幾套唔係話唔好，係咪要套套節衣縮食，搵人拍膊頭拍戲先叫好

銀河都係一套合拍搵水一戲指自己野啦

雖然曾國祥未拍香港戲

你唔洗認同我句”平有平拍”，但個point係佢嘅目標觀眾係支那人，所以選角先全部都係支那人。

無錯，有曾志偉做老豆係提供咗關係同機會，但都要佢本身有實力把握到先有而家嘅成就

所以咪話唔知 就算有都係友情價喇
基本上呢個計劃啲電影都係靠好劇本打動個演員演出 呢樣嘢長遠對業界未必係好事
btw 呢個計劃由開始到而家最慘烈應該係以青春的名義？

所以咪話唔知 就算有都係友情價喇
基本上呢個計劃啲電影都係靠好劇本打動個演員演出 呢樣嘢長遠對業界未必係好事
btw 呢個計劃由開始到而家最慘烈應該係以青春的名義？

撳錯掣quote你變咗quote自己

原著小說係抄日本啲校園欺凌小說
改編劇本都拎編劇

未必一定有潛質，但cctvb無疑係一個令人印象入屋嘅平台。
由電視圈再去電影圈係一個普遍上易上易接受嘅方法，只係cctvb玩自閉。

劉嘉玲吳肇軒 其實幾好睇

我諗大部份香港人都對上面個LIST
D 戲名都R晒頭 知道2部左右頂盡

咁曾國祥自己選角要選天價周冬雨，無辦法，所以到頭來根本唔係資金嘅問題，係曾國祥想掙人民幣嘅問題......

係

可能你啱喇不過我年年都有睇金像獎通常一貫嘅作風都會俾多過一個提名嘅演員。好似有一年劉青雲有兩個最佳男主角提名最後憑竊聽風雲3贏咗最佳男主角。

係囉，不過維基有個表

由於未能舉行頒獎禮，本屆沒有致敬環節。以下是於本年度辭世的電影工作者。

李兆基（演員）

夏萍（盧少萍）（演員）

梁舜燕（演員）

林文偉（演員）

鄭錦昌（歌手、演員）

崔寶珠（監製）

陳廷軒（配音）

曾月娥（配音）

高以翔（曹志翔）（演員）

姚莉（歌手）

殷文琦（作曲）

馬如龍（黃政雄）（演員）

牟敦芾（導演、編劇）

亞里安（歐陽永康）（配樂）

鮑培莉（歌手）

陳紫蓮（香港小姐統籌經理）

平鑫濤（作家、編劇）

小戽斗（歐藏喜）（演員）

陳家蓀（導演）

洪國華（演員）

黎小田（黎田英）（配樂、演員）

梁天（演員）

張鐵梁（監製、電影研究者）

仲有套散後
上都未上到

咁樣其實係消費從事電影行業人士熱血
吓吓得萬幾蚊人工，我不如轉行算
最重要係點樣搞旺本土電影業，做到自給自足
呢方面強國就做得完美，先限制外國片數量，再限制上映日期。焗你班友要睇啲打飛機片，不過啲數字都係有水份

關咩事
成撚日都係古天樂D戲見到CCTVB D人
你話佢唔放人我又真係唔覺

2016年已經有一套戲直情講雨革
但一直無戲院敢上正場
你估佢哋敢唔敢拍？

又係呢啲講就兇狠

阿澤套空手道收幾多

個d十個九個都係完約架

的確係，之後睇訪問黃秋生套淪落人直頭係倒貼。但我個point係曾國祥連選角都唔揀香港演員，所以根本同資金係冇關係，佢根本就唔係拍香港電影，佢嘅目標target根本就係支那人，拍都係拍比支那人睇....

香港邊個頂到周冬雨

課一億比佢有鳩用咩
係中國閒閒地收幾億啦

拿 我就無睇呢套戲既
但係睇完上面個影評
好似講到佢好似有批評社會既意思
搞到我就想睇完先再評論呢套戲

但係如果你叫我比錢入場睇d乜鳩黃翠如唐詩詠
100蚊我食左佢算

係聽都未聽過，乜撚嘢少年的你，google 一睇屌！又係大陸戲，喺香港上映100萬都唔知有冇
明明返校大收咁少提名？？

返校唔係香港電影

坦白講呢個唔係健康同可持續既方向
一個產業要自己有力支撐 下下靠資助 靠拍膊頭幫手 無前途架

張達明

戀人絮語

fish

呢套都唔係啦，其實好多都唔係
況且好多香港電影喺金馬獎獲獎人哋都冇計較你唔係台灣電影，點解香港唔得

係你無搞清楚喎 當佢搬落黎拍 無曬錢搵得邊個？
唔係合理化佢拍中國戲 而係你不斷逃避香港業界既不足 就話佢唔好 如果相同情況佢都上去拍就有問題啦

咁少年的你香港過返校好多喎
班crew都係香港

因為金馬講明係全球華語啊天才

睇政府有無心扶持啫，你睇下韓國...

年年演藝 bu有一大堆新人出嚟啦
我唔信casting嘅成本會貴得過請周冬雨喇
啲成名已久嘅老女人就梗係唔得啦

唔會易處理咗 今次故事世界龐大咗
係directing方面難度係高過七月 個人覺得 又群演 又有多個角色嘅衝突 又多暗光嘅景 男女主角嘅情緒又高漲
睇落整體唔易handle

陰工，未聽過

bu臥虎藏龍到一堆周冬雨

戲棚再上真係要睇

你講得啱，但宜家個個都拍合拍片，題材都係符合返大陸觀眾口味嘅時候，每年都有幾套高質本土電影靠呢一個計劃拍出嚟....有總好過無嘅

香港金像獎唔係香港嘅咩，點解咁多大陸戲

所以我咪話而家cctvb根本做唔到合符電影圈要求嘅女演員。
中國勝在人多，年紀又細，學歷又高，個知都係讀當地演藝學院出身，點似cctvb咁個個半桶水而且年紀大。

封條街要拍野都難過登天
重要大家唔記得有單整道具銀紙之後俾人告整偽鈔咩
政府講就兇狠
又話咩搞科技搞電競搞乜乜柒柒
最後咪全部項目都係私相授授俾錢自己友

依個問題可以google得到
少年的你幕後大多都係香港人，已經match到金像獎對「香港電影」既準則

我都好撚憎共產黨
但希望大家唔好比仇恨蒙蔽雙眼 郁啲話人奶共
金像獎嘅評審機制故然有佢嘅問題
小弟年年金像獎都講依件事 N年前星星同學會 時任金像獎主席陳嘉上都承應過個問題
就係得獎嘅未必係最好嘅 例如喬宏 吳孟達

第二點係因為好多人都冇睇哂咁多套戲
所以會是旦揀一套/或者揀個似藝術片嘅戲杜汶澤講嘅）
而同時上年谷德昭都有個訪問係話
因為依家片商想食金像獎條水 所以只有金像獎前後先後先會上
但往往會搞到想睇嘅人係投票前都未必睇到套戲

而咁啱今年中哂中國武漢肺炎 戲院唔開
有票嘅人都睇唔到套戲
咁佢哋咪唯有投套似藝術片嘅戲

返緊工 手機打 打得1999嘅話請見諒

現實啲諗，本土市場點餵得飽香港電影，
以前都係靠賣埠，而家海外淨係會想睇葉問、成龍啲戲，
更甚係本土片係靠政府科水或者投資者蝕住拍先會係可持續方向，
事實亦係本土片係將來會比近十年比例開始多返，
但唔好寄望會英雄本色呢種級數，遲啲更多只會得一念無明、翠絲、非同凡響呢啲小品戲
明日戰紀、風林火山、風再起時都係合拍片，係黨比你上先有得上，
吹到香港電影有呢啲戲會幾有希望，其實都係要比支共啲電影公司揸住春袋先有得睇

Cctvb 30出頭先開始做到主角
一上位又比長約綁死

金馬獎個規模本身都贏金像獎好多啦
歷史又耐過香港金像獎
人哋真係用心用力執靚個獎

係

蝕得最金

因為導演有香港身份證，出品公司有香港公司
呢個係金像獎對香港電影嘅定義

新人冇叫座力
商業電影要搵錢嘅現實黎
當係大把錢用哥陣
寫個靚劇本易定叫劉德華周潤發黎拍戲易呀？

金像獎頒獎典禮同宣傳其實係俾心機做，但真係衰係個制度

笑死
apa偏向舞台劇嗰邊
bu影視表演只有hd, 2年時間讀acting科一半都唔知有冇

講到底都係香港人自己唔肯俾機會香港電影
好多人心態都係睇卡士去簡戲
或者同一價錢我睇套外國戲睇下明星特技好過

最簡單睇下黎緊幻愛票房收到幾多就知

咁講啦 電影獎係睇電影質素 其實唔係政治表態黎
唔好話我討厭政治 而係電影獎 當然電影第一 其他後話

呢d問題你一係改準則
唔係你比得入黎就按質素比獎
唔好學台仔金馬係到玩本土

全劇工作人員（連演員）嘅香港人比例到某個percent就計香港電影

影片必須符合下列其中兩項條件，方合資格為香港電影：
1. 導演皆持有香港永久性居民身份證的香港居民；
2. 出品公司(最少一間)是香港合法註冊公司；
3. 最少有六個工作項目的工作人員須是持有香港永久性居民身份證的香港居民，每個工作項目只計算一位，依據十五個獎項計算，包括： 監製、編劇、男主角、女主角、男配角、女配角、攝影、 動作設計、美術指導、服裝造型、剪接、原創電影音樂、原創電影歌曲、音響效果及視覺效果。（若「原創電影歌曲」的作曲、填詞及主唱多於一位香港工作人員，亦只會計算其中一位。）

當然啦 講到尾係政治問題黎 香港無救 電影都無救

與其討論得獎名單
不如講吓點解個網上頒獎頒得咁hea
叱吒/港台個d頒獎都睇得出人地就算冇實體都係有心搞
金像就連個提名名單都冇
完全俾唔到有心機搞嘅感覺俾人

簡單D講
除非金像獎改制 否則曾國祥所有電影都會係香港電影
間公司係佢同陳可辛開
即係佢點都無條件中頭兩項
加埋第3項其實佢隊CREW都好多香港人
所以根據規則 佢係無錯

有名單 無片段姐

仲要佢拍個d9成掃獎既

電影質素又唔係單靠技術嘅
你話技術獎俾佢地冇咩問題
最佳電影等等同香港依個地方有咩關連 社會性 討論度都好緊要
十年 打擂台 樹大招風等等就係好例子

以青春其實都唔難睇
但真係好慘烈
可能個劇本唔夠社會性，啲人又唔鍾意劉+0

大家有追開多功能阿婆入面個Mi姐

一日唔光復香港 一日都唔洗諗學韓國

無錯
一大堆奇怪制度
又要有老屎忽風氣，啲表演獎公信力差過金馬獎太多
牛華可以攞咁多次，吳鎮宇可以未贏過

其實政府唔撚滾攪你已經好好

頂點解我一直凝住胡波係台灣人

其實港產片小品呢幾年都係咁玩
偷雞上夠數就報金像獎
靠拎咗金像獎先正式上，先吸引到人睇，有返咁上下票房
但偏偏今年社會運動再加支那肺炎
搞到仆晒街....

幻愛思韵 BB

但估唔到七月與安生嗰年白果

兩個月前已經有提名名單喎清，
仲有條trailer都有哂心機剪，同埋如果有睇金像獎fb，
因應今年影唔到場刊，金像獎搵咗香港啲artist畫提名人肖像 (少年的你個幾張係搵中国artist畫)

連兩個獎嘅分別都唔知就收皮啦
電影唔關你事呀

填海華金馬獎咪又係多過吳鎮宇

如果以你依個講法成立，奧斯卡近依幾年就唔會係咁比人屌左膠意識型態行頭，質素wfc

講緊今日頒獎個陣呀
冇提名片段

個年樹大招風

問題係口味唔match market

sammi都係

其實香港marvel幾套都收過億...

icic，咁係爭啲

巴打心水清....
睇死班人把口就支持港產片
到時明日戰紀咁大製作應該都唔會好收得
惡性循環嚟

但老實講吳鎮宇啲戲其實唔係特別好，得無間道2

無左個提名名單片段睇真係差好遠
不過學其他巴打講
短d都好 唔洗嬲咁耐

劉嘉玲

............
你睇過佢幾多套戲
好撚好戲wor

香港電影最收得個套寒戰2都係七千萬貨仔，
仲要係安樂開行百老匯院線先谷到咁高，
明日戰紀如果今年暑假上係無荷里活大片做對手都可以做到過億嘅，但等幾年先出得一套話題性大片其實前景都唔係樂觀

爆裂刑警

呢套個投資淨靠香港票房邊夠

牛華無間道3贏梁朝偉套2046
不過金馬獎有謝君豪已經贏金像獎
呢個情況冇可能出現喺金像獎
不過都關金馬獎好睇重演員突破

關唔關我事唔到你決定，你乜水呀傻鳩
上面好多巴打都對個制度好不滿，我提出質疑有咩問題
所謂”香港電影”其實咪又係大陸資金借殼上市

純粹想表達，香港市場唔係無，係你有無本事去食

多得上一代班屎忽鬼做爛個市

所以香港觀眾唔好呃自己港片有咩希望，
大家期待嘅戲都係合拍片，除非觀眾谷起啲本土片票房，
保住堆小品本土戲先，連叔叔、幻愛、金都呢啲戲都保唔住就唔好講咩支持香港電影啦

屌柒你話返校大收，但香港咁少提名啊
金像獎嘈左咁多年鬼唔知咩，次次有中國人拎大獎都嘈一次㗎啦
金馬獎亦一早有嘈啦
而家咪玩到所有中國電影quit囉，食中國條水嘅香港電影人都要Quit, I.e. 杜sir

你根本唔明自己柒啲乜嘢

呢啲我都睇，但港產片真係要累積返口碑，趁本土風潮係要幫手吹奏下

而家唯一辦法係幫啲本土電影維生先，
金都、叔叔、幻愛都係新導演作品，其中幕前幕後亦有上一代電影人諸如張叔平、太保、陳慶嘉等等
等佢地可以食得住香港市場，院商係好現實，睇首週票房決定日後場次，
如果咁都保唔住呢啲純港片，咁就真係無計

我意思係就故事性而言🙇‍♀️ 但多謝指教

娜姐以前分手一百次已經OK啦
未到影后但一定擔得起女主角
點都好過呀SA

最矛盾係觀眾都好現實，覺得有得揀又點解要睇啲細戲，
所以宣傳要做得精準啲，針對返目標觀眾同觀眾期望，
例如《叔叔》係貼近《桃姐》比較生活流、日常嘅電影，
咁至少唔會睇完就屌

佢套套都七情上面同一個樣架喎

香港觀眾就係咁仆街，睇卡士

寒戰呢啲垃圾都收咁高

唔係填海華加口碑，桃姐真係收得皮

叔叔題材加卡士真係唔樂觀

唉，其實《叔叔》真係好易入口又好睇，
如果香港觀眾因為題材同卡士而退卻真係好可惜

睇下靚坤，倪永考，Sam哥已經唔同啦

仲有做古惑仔都幾個做法啦

袁富華太保係好戲，知名度就

仲有梁山伯與茱麗葉

譚詠麟都攞過金馬影帝...
唔關政見事 平心而論佢唱歌係OK 但演戲係點大家有目共睹啦

明日戰記會睇
但講真睇trailer真係好大唚柒味

如無意外應該都係劇本唔掂

分分鐘因為政治係中国上唔到/收唔好
古仔蝕到入曬肉

最基本做到有頭有尾都收貨，但見到張家輝係特別演出就好撚驚佢好似寒戰、紅van夾硬未完待續鋪續集

歐文傑：
每一個行業，
都有果個行業嘅專業，
包括電影。

睇戲寫影評，
同openrice寫食評一樣，
都有佢哋自己嘅專業。
但做廚嘅專業同食客嘅專業，
係完全兩回事。

一班做廚嘅人，
選出佢哋心目中最好嘅廚師餸菜，
當然同觀眾口味未必一樣。
以前嘅觀眾，
會虛心去了解一下點解呢度菜備受推崇，
但今日個個都係食家大師，
拍過一套戲就可以入導演會，
自然接受唔到自己認為好嘅攞唔到獎。

當然，
因為上年嘅得獎名單，
我今日都好努力堅持學習《無雙》抄《非常嫌疑犯》嘅套路，
呢個，
就係我認識香港電影嘅專業。

反觀《少年的你》，
因為《新喜劇之王》無大家想睇到嘅周星馳，
《葉問4》又過於工整，
在我眼中，佢嘅唯一對手係《叔叔》，
雖然《叔叔》已經係超水準發揮，
但礙於資源所限，
導技亦未有在同類中有所突破，
場口設計亦相對單一但未能點晴。
而《少年的你》透過表面上講校園欺凌，
但探討的卻是中國人吃人的社會現象，
不單具有時代意義，
在滿足觀眾感觀胃口的同時，
在導演技法上亦有不少新意但又不賣弄，
氣魄功架十足又有神采！

而今年仲有給我嘅提示，
就係新世代葉念琛化，
咁又係，
Joker、Happy old year，
都係講一個仆街點解係一個仆街，
大家嘅所謂成長，
都係自私顧自己。

今日講多咗，
我都係時候返番入廚房先，
繼續為新食譜而努力。

#除咗最佳電影最佳男配角最佳新導演其他全中
#金像獎

大象本身本小說係台北做背景

正如美國人權法當初啲人都話要加辣要擴大範圍至全家啦
仲有美國個Magnitsky Act真係連埋家人一齊制裁
唔通國際社會都係紅衛兵呀，你都on撚9

點解唔試下搵台灣人，日本人？

因為個角色係中国新移民

你講到重點 關鍵係賣埠 問題係你賣邊個埠 同拎咩去賣

好多電影人返唔到去入中國市場之前既日子 要佢再開發一個新市場佢想死 只係佢無諗過其實佢唔洗開發
大把地方睇慣港產片 你要做既係去發行 如果無戲院就做埋院線 簡單黎講係將香港80年代發展過程搬過去
不過佢地只係想坐等中國市場自動送錢 如果有人肯做 唔好講港產片有無救 佢已經有救先

然後港產片本質 今時今日黎黎去去都係拍膊頭小品 係因為無老闆出錢 但你如果穩定到賣埠收益 穩賺既生意佢地一定會做 有資金咪有大作

今日問題係電影人唔願意接受中國市場已排斥左佢 成日諗著返去一人一蚊都十幾億 人地做乜要俾你 仲要委屈自己拍人地鐘意既野 你睇下荷李活要搵其他市場最多都係場景同一兩個配角落手 只有保著自己風格先有人睇

上面講既野全港得古天樂一個做 電影人 反省下啦

台灣人唔演得新移民？支那演員夠演過香港人啦

少年的你，有冇人睇過？真係咁得？！

七月與安生我覺得ok , 呢套就未睇過

我覺得同尺度有關
邊個肯咁博呀

你太理想啦 你諗下港產片全盛時期係咩戲 絕對唔會係小品 商業片係多數
文化娛樂產業最忌要求觀眾太多 商業片一定係主流 唔係佢地想睇合拍片 係對佢地黎講小品唔岩睇 簡單講港豬係無辦法為國家興亡犧牲自己享樂 但只要有野可以平衡兩邊 佢義不容辭
所以最重要係為港產片搵一個新既市場 取代中國市場對我地既影響 有穩定回報 就有投資者出錢 商業片再興起 港產片先可以復興

其實大家會有咁嘅反應，絕對唔係因為套戲唔好
而係關於「香港電影」呢個定義嘅問題，香港人反而冇咗權力去定義咩係香港電影
呢套根本係中國電影
合拍片都起碼仲有香港嘅Elements

有d演員既魅力係可以拯救一套爛片, 就算觀眾知道d劇情好爛, 都會比個演員吸引再睇落去, 周冬雨就係呢一種
而家邊個香港電影女星有呢種能力?

你究竟有冇睇過㗎？
你知唔知套戲幾重口味啊
比幾球你都未必肯拍啦
仲要講緊片酬唔高，但係又要好有演技

金像獎改咪得囉有咩話冇權力啫
不過你要諗埋再改窄咁真係就黎變新城套套有獎都似

笑撚咗

唔計直接係大陸上畫既票房
所謂賣（去其他地方）埠既錢係少得好可憐
所以大家除非套套港產都入場睇
煲到平均有番一千萬票房
唔係過多兩年，連高登先三寶都無

我知係尺度問題喺香港搵唔到演員所以要向外求，我只係想知佢除咗向支那求，有冇搵過台灣或者日本人姐

我信有
但……

以今日咁熱愛中國市場既電影業界 要佢完全唔俾中國電影玩係無可能
電影業只有過渡到放棄中國市場 面向新市場先可以有見唔到中國電影扮港產片既一日

你賣得去邊啫
日韓台都唔差得過你
東南亞馬拉泰國個D自己都開始養起左少少
加埋你呢堆人地如果有配額同時啫係你要同美國佬鬥埋
講就易講實際一諗一諗都知難搞

每年開到嘅戲越嚟越少
所以真係死症黎

其實規矩定左係咁就咁，唔岩可以改，唔好輸打贏要

反而你屌佢為左就電檢而改劇本，唔應該頒最佳導編影，三個獎

所以靠自己人養起本土影業係最重要
多年前韓國都係咁搞起...
咁多人五刷，六刷復仇者
但一年睇唔到一套本地
咁點搞

其實好多人只係希望香港金像獎可以鼓勵返啲唔肯向現實妥協
堅守返香港電影嘅電影人
所以先覺得啲本土戲攞唔到好多獎而唔高興（而且啲戲真係高質）
同埋覺得難得機會俾晒外人
對本土電影發展無乜鼓勵作用
當然
有人覺得投票就唔好諗咁多多餘嘢
純粹睇個人觀感
覺得好睇就投
理得佢男主角係吳京定係劉俊謙
道理上係啱
但對我嚟講
香港電影咁弱勢嘅情況下
係應該俾多啲鼓勵

但呢個係唯一出路 唔係講難唔難 係你唔行就一鑊熟
同埋唔好諗人地做成點 港產片有資源可以好高質 用今日既港產片去比會輸 但你願意發展就有得玩

韓國你一定唔可以無視佢個配額保護個D
你真係估靠人自發得？
咪玩啦

咩為之「香港elements」?
你認為「香港電影」應該點定義？

依家就係問緊佢因為尺度大要搵外國演員，咁佢除咗喺支那搵，有冇試過喺台灣日本搵，定係日本台灣都因為尺度冇人肯拍先？

仲有佢係因為尺度大無香港演員肯先搵支那人，咁即係其實有香港人肯拍佢都可以啦，咁香港演員啲演技都未必好啦

劇情幾緊湊, 周冬雨既演技都睇得好enjoy

少年的你我就唔明點定義佢唔係香港電影其實
你話佢支那味我覺得個堆似台灣片味多D其實

呢家嘢我唔係專業，答你唔到
其實應該係影評人、學術圈佢地去嘈
就好似你唔會話李安係台灣人，佢拍嘅電影/華語片就一定係台灣電影（呢樣我記得一直都有嘈）

thanks sharing！

周冬雨d演技係幾好，唔會太浮誇，但我覺得佢退步左近年，等我都睇下呢套係唔係咁掂

陳果話有諗過AV女優

無錯 其實你人口基數唔高 點可能自己養起成個產業
啲人肯睇幾十次avenger 姐係話除非你拍到一套咁既商業級數既野 否則你都唔洗諗
真係唔好怪消費者 港產商業片有大卡士既都有一定票房 你肯拍佢地想睇既野 總有人幫襯 唔好成日拎啲佢地唔想睇既野逼人睇 邊有咁多人鐘意小品

同埋咁執著本地市場 土地問題都好緊要 張飛愈貴啲人愈唔捨得睇 片商反而愈收愈少 又係地產商袋曬 想本地收益高啲都要努力提高本地票房純利 否則拍得幾好都無用

以前三四蚊一張飛又一千萬
依家一百蚊張飛又一千萬，都仲未計分賬

啲小品，唔係話唔好，但係真係太多小品，我都已經有啲厭

老實，先唔論少年的你係唔係真係咁掂

但講普通話既電影立左大部份獎，唔多唔少令一般非行內既觀眾，對金像獎失去信心/覺得唔夠會信力

雖然講左N年小圈子，但今次確實誇張

ps：如果睇完後發覺真係咁掂套戲，我會承認

觀眾俾多左 片商收得仲少左
你要本身市場有能力撐起港產片既 搞掂呢樣先

「文化/學術定義」同「獎項入圍資格定義」係兩回事（但當然前者某程度上會影響後者）
前者可以純粹從文化脈絡分析出概念化嘅觀點；而後者係需要清晰、絕不含糊嘅criteria

上流寄生族成套講韓文夠攞奧斯卡啦
都係個句
你俾得佢入黎爭就照番黎評
你有冇寫明一定要用廣東話同拍本地題材？冇吖嘛
咪以事論事咁評囉

有道理既

唔好咁執著於演員係中國人，台灣人定香港人
佢拍到香港既價值咪得
你搵非洲人，美國人都一樣
重點唔係咩人拍，而係拍出黎能唔能夠講到香港故事，代表到香港

大眾必然鐘意大路野 不停逼佢地接受小眾野 根本無意思
但當然 你估佢想架咩 有錢佢都拍大作啦
所以搵個有力支持既市場好重要 全球發行先幫到港產片搵食+宣傳
不過 其實幫助片商全港發行 係政府既責任 政府累街坊

就係講緊就算韓國做配額保護，人地自己友都要支持架
講話「咁多人五刷，六刷復仇者但一年睇唔到一套本地」
即係其實有無咩配額保護都好
啲票房從來都落唔到本地片度

係啊 依家係連個故仔都同香港無關係 我未睇 但我好懷疑會唔會有共鳴囉

sammi破左世界紀錄未？

如果一個提明，或者有力一戰，始終本地演員，花椒我睇完係麻麻地，老土劇情同演法

聖何西未睇

當然係，不過我覺得都係難。

一感：所以年年啲奧斯卡，金像獎之後都係喺道追悼港產片

最大路既警匪依家都冇得拍

算啦鍾無艷冇之後就都係冇架喇

仲有套八個女人，下年/出年仲有希望嘅
好想睇佢封后

搵鬼睇 除非拍黑警死撚哂啫，但呢啲為拍而拍唔想睇 鎗王

如果真係以事論事咁評 套野都唔會掃到咁多獎
講劇本叔叔仲好啦 都仲未計原創性抄唔抄

睇左八個女人, sammi呢套好一般, gigi同白百何好睇d

隨住港產片繼續式微，合拍片又可能末路
sammi唔退休應該點都會坐到個返嚟

咁真係...

連gigi都輸
套戲係咪麻麻

sammi先定stephy中先
成日講到大熱但係輸

點會無得拍啊

咁你問評個D人囉
我係講緊你又俾佢入
但又因為一D額外冇講明既準則黎唔俾佢你講經咩
學埋台仔金馬D死都要俾番個獎台灣人先好
都講你一係就改準則

韓國文化娛樂產業發展, 好似K-pop主要都係由政府科水搞，
仲要搞咗十幾年先有今日呢個成績
港共政府而家都有科水搞，但唔係比你搵新市場，
係比錢你係大灣區做宣傳，要做到全面產業改革都要等到光復香港先做到，即係要呢行一獲熟咗先有機會行條新路

Sammi本身唔太match個角色, 感覺比較wrong cast
不過演技呢d野好主觀, 套戲都要上到先有得入圍
套戲好似因為有變性人同les搞到有過審困難

杜琪峰套高海拔之戀同盲探，我覺得係sammi演得最出色既兩套作品

尤其高海拔，值頭係高水平，但都輸

致於其他佢既作品，我就麻麻地，強要選一套就孤男寑女，節奏幾特別

我都想但連高海拔咁高水平都冇獎，都睇化左，套戲入面對手係古天樂

gigi既演技唔差，以前佢做戲勁做作，而家已變得順滑

不過hk女演員，要搵個可以硬撼大陸或者台灣既人選，確係冇乜

惠英紅一個暫時想到，其他唔係未夠班就已退休/過左高峰

八個女人唔係上咗喇咩

冇架喇獎呢啲嘢，佢唱多幾首好歌，拍多幾套好戲我都已經心足

絕對已上左

IFF上過兩場，但無上過正場

我估stephy中先

阿澤：

網上節目都係節目，唔代表求其！做咩，覺得自己個shot 擺得好靚呀？一個shot落，做乜撚嘢呀？我睇緊蕭若元呀？侮辱緊你哋自己呀！無錢搞呀？出聲吖嘛！你哋班人自己做咗電影咁多年，真係好唔尊重同業！唔尊重攞獎嘅人！唔尊重提名嘅人！唔尊重觀眾！
咁無誠意，咪柒頒吖嘛！

爆裂刑警
神經俠侶
梁山伯與茱麗葉
鎗火
放逐
旺角渣fit人
一個爛賭的傳說

佢同主席有啲牙齒印，槍王之王單嘢

我覺得係實在超求其

邊個插佢都得，有乜理由提名片段都唔播，用最求其既一個鏡頭對住佢10分鐘形式播，O咀

而家變到用讀穚咁讀出黎就算，連少少心思都冇，只係好過official site 直接寫結果dd咁多

仲要讀錯名又無人修正，好尷尬
佢當咗好似奧斯卡宣讀提名名單咁

就係囉，咁好心機剪條預告片，佢執到咁正，又set曬燈，背景咁樣，最後齋噏12分鐘。

我覺得就算佢真係因為版權問題唔播得片，屌最低限度佢都讀返一次啲提名吖，或者叫返倪秉郎讀一次啲「榮獲提名最佳電影包括....」嗰啲吖嘛。

金像獎個特別韻味就係喺盧冠廷作嗰首主題曲，同埋倪秉郎報幕讀呢啲榮獲提名XXX嗰道

重有致敬環節又係唔剪出嚟，李兆基、Apple姐、Lily姐、昌哥、小田同埋幕後

睇咁多年金像獎都係為左聽呢把聲 同陳欣一樣好有親切感

20年前“台灣”電影臥虎藏龍都拎香港電影金像獎最佳電影。

金像獎個對定咩角香港電影個標準一向 係咁。